安倍分享二戰台灣徵用工薪水袋 證明沒有勞工差別待遇

上月剛卸任的日本前首相安倍晉三，昨（23日）在他的推特上分享一組日治時期台灣二戰勞工薪資袋的照片，他在推文中指出，感謝（台灣徵用工）鄭新發先生，因為他妥善保存下來的薪資袋，證明了日本在二戰期間，沒有對來自台灣（及朝鮮半島）的勞工差別待遇，他們不但領到薪水，還拿到獎金。

安倍晉三22日訪問位於東京都新宿區的產業遺產情報中心，該中心是一座向訪客介紹世界遺產「明治維新時期工業革命遺址 製鐵・製鋼、造船、石炭産業」的機構。明治維新時期工業革命遺址則是指散落在日本長崎、福岡、佐賀、熊本、鹿兒島、山口、靜岡、岩手8個縣的23處工業革命遺址，它們於安倍擔任首相期間（2015年）獲聯合國教科文組織（UNESCO）列入《世界遺產名錄》，包括著名的「軍艦島」長崎端島煤坑。南韓曾指控，朝鮮半島的勞工不但在二戰期間被日本政府強行徵用，且在軍艦島受到差別待遇。

《產經新聞》報導，台灣出身的鄭新發先生，於昭和18年（1943年）9月被政府徵用，前往三菱重工業株式會社（簡稱：三菱重工）長崎造船所工作。產業遺產情報中心內展示著鄭新發截至昭和20年（1945年）7月為止領到的薪資袋、團體出勤獎金袋、煤礦增產慰勞金袋，顯示「無關出身地」，被徵用的二戰勞工也有領到各種補貼。

相關人士則告訴《每日新聞》，鄭新發先生當時領到的薪資，金額與日本人勞工相同。

而安倍在結束參訪後，昨在推特上連發兩則推文表示：「產業遺產情報中心內有鄭新發先生小心翼翼保存下來的薪資袋（薪水＋獎金），我想感謝鄭新發先生，因為這是證明他們當時待遇如何的貴重資料」、「不用多說，面對抹黑中傷，最有效的反擊方式就是拿出事實」、「疫情期間，有限制入場人數，但還是希望大家能撥空去參觀」。

推